黎緊有幾十間大陸公司排住隊黎香港「第二上巿」

阿里巴巴（9988）去年11月二次在香港上巿成功後，巿場將焦點放在紐交所或納斯達克上市且市值達到400億元規模的中概股，包括互聯網巨頭京東（）、百度等，還有視聽網站Bilibili、電商唯品會等。由於中概股在美股長期被低估，赴港上巿更能體現價值；而對於港交所（0388）而言，中概股在港上市意味著資金流入又能刺激港股走勢。近日攜程（）、網易（）就傳出與港交所討論上市事宜後，百度（）亦計劃對赴港第二次上市進行了內部評估，消息指進度可能比攜程更快。

港交所市場主管姚嘉仁早前曾表示，近期中概股到香港第二上市的查詢明顯增加，而百度也在領英上放出香港投資者關係相關的職位。市場人士表示，美股市場監管趨嚴及估值因素，是中概股趨向在港上巿的重要考量點。

由於國內融資環境較困難，中資公司在美國寬鬆的上市標準及易獲高估值的環境下，可以募集到更多的錢。相比之下，中國內地證券交易所要求申請上市的公司，必須連續三年獲得盈利，構成一定難度的上巿條件，所以過往不少中資公司都選擇美國上巿。

然而，為何中資公司現在要回來？首先是中國的監管機構已放寬對中國科技公司的所有權和盈利能力的規定，以及加上2018年港交所修改上市條例，允許內地企業以第二上市形式在港掛牌，並允許同股不同權和未有盈利的生物科技公司等在港上市，香港IPO市場變得更適合中概股。

30中概股合港上市資格
港交所的上市條例規定，允許內地企業以第二上市形式在港掛牌，但首先必須在高級市場（紐交所、納斯達克或倫交所）作主要上市，且市值不少於400億港元，或至少100億港元及最近一年度收益至少10億港元。

目前在美股上市的內地企業近200家，符合標準的為30家。其中，京東、百度、陌陌（）、Bilibili（）及51job（）均符合相關要求。
百度2005年納指掛牌

目前可能是最快上巿的下一隻中概股百度，公司2005年5月正式於納斯達克掛牌上巿，招股價為27美元。開盤價為66美金，IPO首日收盤於122.54美金，幅高達354%，市值達39.58億美金，為中概股最輝煌紀錄之一。

百度在谷歌（）2010年宣布退出中國後，營收大增且利潤同比增長137%，進一步穩固了中國搜索領域第一的寶座。不過目前百度的商業模式、價值觀備受質疑，以及「魏則西事件」引發了進一波的品牌危機，搜索引擎裡的「競價排名」定律雖為公司帶來了可觀利潤的增長，但亦同時引發了輿論指責。

香港金融界真係賺到笑

快d去澳門上巿喇
小學生要打造澳門國際金融中心
點解要益香港反骨仔

金融界真係好撚屈機

掠水
睇返幾年曾經抽過既3800保利協鑫招股價4.1 今日0.39

去澳門啦

正呀又有得短炒賺錢

而家比美國KO佢，重唔嚟香港咩，強力吸金區.....如果佢market OK, 應該去深圳上海上市.....又話要取代香港.....